\documentclass[13pt,a4paper]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\graphicspath{{images/} }
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[unicode, hidelinks=true]{hyperref}
%\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{comment}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.3cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows, decorations.markings, calc, fadings, decorations.pathreplacing, patterns, decorations.pathmorphing, positioning}
\usetikzlibrary{calc}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=C,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  captionpos=t,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=2
}

%%-----------------------------------------
%\usepackage{lineno}
%\linenumbers
%\makeatletter
%\def\makeLineNumberLeft{%
%  \linenumberfont\llap{\hb@xt@\linenumberwidth{\LineNumber\hss}\hskip\linenumbersep}% left line number
%  \hskip\columnwidth% skip over column of text
%  \rlap{\hskip\linenumbersep\hb@xt@\linenumberwidth{\hss\LineNumber}}\hss}% right line number
%\leftlinenumbers% Re-issue [left] option
%\makeatother
%%-----------------------------------------

\usepackage{titletoc}% http://ctan.org/pkg/titletoc
\titlecontents*{chapter}% <section-type>
  [0pt]% <left>
  {}% <above-code>
  {\bfseries\chaptername\ \thecontentslabel\quad}% <numbered-entry-format>
  {}% <numberless-entry-format>
  {\bfseries\hfill\contentspage}% <filler-page-format>

\setcounter{tocdepth}{3} % Them subsubsection vao muc luc - http://tex.stackexchange.com/questions/146304/subsubsection-in-a-report-style-document
\setcounter{secnumdepth}{3} % Them subsubsection vao lop report - http://tex.stackexchange.com/questions/42161/numbering-subsubsection-in-report-class
\everymath{\displaystyle}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}

\renewcommand{\lstlistingname}{Ch\IeC {\uhorn }\IeC {\ohorn }ng tr\IeC {\`\i }nh}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Danh s\IeC {\'a}ch ch\IeC {\uhorn }\IeC {\ohorn }ng tr\IeC {\`\i }nh}

%http://tex.stackexchange.com/questions/64839/how-to-change-listing-caption

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}

\input{trangbia.tex}
\newpage

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\begin{center}
	\begin{LARGE}
		\vspace*{3cm}\textbf{LỜI CẢM ƠN}
		\vspace{1cm}
	\end{LARGE}
\end{center}

	Chúng em chân thành cảm ơn thầy đã tận tình hướng dẫn nhóm chúng em trong quá trình hoàn thành đồ án môn học. Cảm ơn thầy đã tạo điều kiện cho chúng em được thực hiện đồ án trên các board mạch thực tế để từ đó cái nhìn tổng quan hơn về cách thực hiện một vấn đề thực tế liên quan đến vi điều khiển, đặc biệt là module ESP8266 -- module được sử dụng nhiều trong các ứng dụng \emph{Internet of Things}.\\
	
	Chúng em xin chân thành cảm ơn thầy!\\
	
	Chúng em chân thành cảm ơn các tổ chức và cá nhân, những người đã tạo ra những bài hướng dẫn, những công cụ hữu ích giúp chúng em hoàn thành đồ án và được học hỏi thêm những kiến thức mới trong quá trình thực hiện:
		\begin{itemize}			
			\item \href{https://www.arduino.cc/}{Arduino -- Home}, \url{https://www.arduino.cc}
			\item \href{https://www.wemos.cc/}{WEMOS Electronics}, \url{https://www.arduino.cc}
			\item \href{http://www.blynk.cc/}{Blynk}, \url{http://www.blynk.cc}
			\item \href{https://thingspeak.com/}{Internet Of Things -- ThingSpeak}, \url{https://thingspeak.com}

			\item Phần mềm vẽ mạch \href{http://fritzing.org/}{Fritzing}, \url{http://fritzing.org}
			\item Phần mềm sắp chữ \LaTeX{} với \TeX Live và \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{\TeX Maker}.
			
			\item Công cụ quản lý mã nguồn \href{https://git-scm.com/}{Git} -- \url{https://git-scm.com} và website lưu trữ \href{https://github.com/}{Github} -- \url{https://github.com}, \href{https://gitlab.com/}{Gitlab} -- \url{https://gitlab.com}
			
			\item \href{https://www.adafruit.com/}{Adafruit Industries, Unique \& fun DIY electronics and kits}, \url{https://www.adafruit.com}
			
			\item \href{http://www.instructables.com/}{Instructables -- DIY How to Make Instructions}, \url{http://www.instructables.com}
		\end{itemize}
	\begin{flushright}
		\emph{Nhóm sinh viên thực hiện,}\\ \vspace{.5cm}
		
		Thi Minh Nhựt \hspace{-1cm} \\
		Lâm Việt Thanh \hspace{-1cm}
	\end{flushright}
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%

\newpage 

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents

\newpage
\listoffigures
\listoftables
\lstlistoflistings
\newpage
\pagenumbering{arabic}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\chapter{Tìm hiểu phần cứng module ESP8266 Wemos D1 Mini và Cài đặt môi trường lập trình}
\section{Tìm hiểu về phần cứng của module ESP8266 Wemos D1 Mini}
\subsection{Giới thiệu}
	 Module ESP8266 Wesmos D1 Mini là phiên bản được thiết kế với hình dạng gần giống board Arduino Uno (các phiên bản nhỏ gọn của nó Pro Mini, Nano, \ldots) với trung tâm là module Wifi SoC ESP8266 được xây dựng lại firmware để có thể chạy được với chương trình Arduino.\\
	 
	 ESP8266 Wesmos D1 Mini dễ dàng sử dụng và thích hợp với các ứng dụng thu thập dữ liệu và điều khiển qua Wifi.
	 
		\begin{figure}[!h]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=.23]{images/hardware/wemos_d1_mini.jpg} 
			\end{center}
			\caption{Module ESP8266 Wemos D1 Mini}
			\label{Fig:esp8266-wemos-d1-mini}
		\end{figure}
	
	Sử dụng cổng Micro USB kết nối module với máy tính để nạp chương trình cho module. Nguồn cấp cho module ESP8266 Wemos D1 Mini hoạt động là 5VDC.\\
	
	Quan sát bên ngoài phần cứng, module ESP8266 Wemos D1 có 11 chân dùng để xử lý tín hiệu số và 1 chân dùng để xử lý tín hiệu analog.
		
	Module ESP8266 Wemos D1 Mini cho phép sử dụng trực tiếp phần mềm lập trình Arduino IDE để viết chương trình và nạp cho nó với một số cài đặt cần thiết cho Arduino IDE (xem mục~\ref{Sec:cai-dat-moi-truong-lap-trình}).\\
	
	\emph{Để lập trình với module ESP8266 Wemos D1 Mini cần chuẩn bị:}
		\begin{itemize}
			\item \emph{Phần cứng:}
				\begin{itemize}
					\item Module ESP8266 Wemos D1 Mini.
			
					\item Cáp Micro USB dùng để nạp chương trình.
			
					\item Nguồn 5VDC cấp cho module ESP8266 Wemos D1 Mini hoạt động.
					
					\item Các phần cứng khác tùy vào ứng dụng cụ thể.
				\end{itemize}
				
			\item \emph{Phần mềm:}
				\begin{itemize}
					\item Phần mềm lập trình Arduino IDE được tải từ trang:
					
						\url{https://www.arduino.cc/en/Main/Software}
			
					\item Driver cài đặt cho cáp Micro USB được tải trang:
					
						\url{https://www.wemos.cc/downloads/} 
				\end{itemize}			
		\end{itemize}

\subsection{Chức năng của các chân trên module ESP8266 Wemos D1 Mini}
	Các chân được ký hiệu trên module ESP8266 Wemos D1 có những chức năng cụ thể, tùy theo ứng dụng và phần cứng mà chúng ta sử dụng cho phù hợp.\\
	
	\emph{Khi lập trình, chúng ta có một số cách để gọi tên các chân trên module ESP8266 Wemos D1 Mini:}
		\begin{itemize}
			\item Gọi theo các tên ký hiệu trên module, ví dụ: D0, D1,\ldots, A0 (trên hình~\ref{Fig:esp8266-wemos-d1-mini}). Không sử dụng các số 0, 1,\ldots để gọi tên các chân D0, D1,\ldots
			
			\item Gọi tên chân theo tên GPIO: được định nghĩa trong bảng~\ref{Tab:chuc-nang-co-ban-pin-esp8266-wemos-d1-mini}.
		\end{itemize}
	
	\begin{table}[!h]
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}\hline
				\emph{STT} & \emph{Tên chân} & \emph{Tên GPIO} & \emph{Ký hiệu} & \emph{Chức năng cơ bản của chân} \\ \hline
				1 & TX & GIPO1 & & \multirow{2}{3.3cm}{Giao tiếp UART} \\ \cline{1-4}
				2 & RX & GPIO3 & & \\ \hline
				3 & D1 & GPIO5 & SCL & \multirow{2}{3cm}{Giao tiếp I2C} \\ \cline{1-4}
				4 & D2 & GPIO4 & SDA & \\ \hline
				5 & D5 & GPIO14 & SCK & \multirow{4}{3cm}{Giao tiếp SPI} \\ \cline{1-4}
				6 & D6 & GPIO12 & SODI -- MISO & \\ \cline{1-4}
				7 & D7 & GPIO13 & SDI -- MOSI & \\ \cline{1-4}
				8 & D8 & GPIO15 & CS & \\ \hline
				9 & D0 & GPIO16 & & \\ \hline
				10 & D3 & GPIO0 & & \\ \hline
				11 & D4 & GPIO2 & &\\ \hline
				12 & A0 &  & & Xử lý tín hiệu analog\\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\caption{Ký hiệu và chức năng cơ bản của các chân trên module ESP8266 Wemos D1 Mini}
		\label{Tab:chuc-nang-co-ban-pin-esp8266-wemos-d1-mini}
	\end{table}
	
	Tên các chân có ký hiệu chữ D phía trước là dùng xử lý tín hiệu số, ký hiệu chữ A phía trước là dùng xử lý tín hiệu analog. \emph{Các chức năng cơ bản của các chân được cho trên bảng~\ref{Tab:chuc-nang-co-ban-pin-esp8266-wemos-d1-mini}}. Các chức năng khác của các chân được mô tả đầy đủ trên hình~\ref{Fig:chuc-nang-pin-esp8266-wemos-d1-mini}.\\
	
	Ngoài ra một số chân thực hiện được đa chức năng như Interrupt/PWM/I2C/1-Wire,\ldots ~được mô tả trên hình~\ref{Fig:chuc-nang-pin-esp8266-wemos-d1-mini}. Với chân analog A0 tín hiệu đưa vào tối đa là 3.3V, module ESP8266 Wemos D1 Mini chỉ hỗ trợ một chân xử lý tín hiệu analog.
	
		\begin{figure}[!h]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=.65]{images/hardware/d1-mini-esp8266-pinout.jpg} 
			\end{center}
			\caption{Chức năng của các chân trên module ESP8266 Wemos D1 Mini}
			\label{Fig:chuc-nang-pin-esp8266-wemos-d1-mini}
		\end{figure}

\newpage
\section{Một số ứng dụng của module ESP8266}
	Module ESP8266 được sử dụng vào một số ứng dụng sau:
		\begin{itemize}
			\item \emph{Các ứng dụng về Internet of Things -- IOT.}
			
			\item \emph{Các ứng dụng thu thập và xử lý số liệu từ cảm biến thông qua Internet.}
		\end{itemize}
	
%	Khi xây dựng các ứng dụng trên việc kết nối Internet cho module ESP8266 là điều cần thiết.\\
		
	Để sử dụng được tối ưu phần cứng của module ESP8266 ngoài các board mạch điện tử thì việc kết hợp thêm các ứng dụng trên điện thoại và web cũng làm tăng thêm khả năng của module ESP8266:
		\begin{itemize}
			\item \emph{\href{www.blynk.cc}{Blynk}} là ứng dụng điện thoại trên hệ điều hành \emph{iOS} và \emph{Android} hỗ trợ viết các ứng dụng di động cho các thiết bị thông minh. Ứng dụng cho phép chúng ta dễ dàng kết nối với các mạch tích hợp thông dụng như \emph{\href{https://www.arduino.cc/}{Arduino}}, \emph{\href{https://www.raspberrypi.org/}{Raspberry Pi}}, \emph{\href{http://www.esp8266.com/}{ESP8266}}, \emph{\href{https://www.particle.io/}{Particle} (Photon/SparkCore)} và điều khiển thông qua Internet.
			
			\item \emph{\href{https://thingspeak.com/}{ThingSpeak}} là mã nguồn mở cho các ứng dụng \emph{Internet of Things}, hỗ trợ các API lưu trữ, lấy dữ liệu từ thiết bị sử dụng HTTP thông qua Internet. \emph{ThingSpeak} giúp việc lưu trữ, phân tích và quản lý dữ liệu trở nên đơn giản.
		\end{itemize}

	Cách sử dụng cơ bản về \href{www.blynk.cc}{Blynk} và \href{https://thingspeak.com/}{ThingSpeak} được trình bày trong chương~\ref{chapter-blynk-and-thingspeak} (trang~\pageref{chapter-blynk-and-thingspeak}).\\
	
	Các hướng dẫn chi tiết về \href{www.blynk.cc}{Blynk} và \href{https://thingspeak.com/}{ThingSpeak} được tìm thấy ở:
		\begin{itemize}
			\item Hướng dẫn sử dụng  \href{www.blynk.cc}{Blynk}: trong phần Getting Started và Docs của trang chủ Blynk (\url{www.blynk.cc}).
			
			\item Hướng dẫn sử dụng \href{https://thingspeak.com/}{ThingSpeak}: trong phần Support của trang chủ ThingSepak (\url{https://thingspeak.com/}).
		\end{itemize}
	
\section{Cài đặt môi trường lập trình} \label{Sec:cai-dat-moi-truong-lap-trình}
\subsection{Cài đặt môi trường lập trình Arduino IDE trên hệ điều hành Windows}
	Vào trang chủ của \href{www.arduino.cc}{Arduino} -- \url{arduino.cc}, chọn mục \href{https://www.arduino.cc/en/Main/Software}{Download} để tải phần mềm về sử dụng trên máy tính, có 2 phiên bản:	
		
		\begin{itemize}
			\item \verb|Windows Installer|: phiên bản cần thực hiện cài đặt (phần mở rộng là \verb|.exe|).
			
			\item \verb|Windows ZIP file for non admin install|: phiên bản không cần cài đặt, thực hiện giải nén ra và có thể sử dụng (phần mở rộng là \verb|.zip|).
		\end{itemize}				
		
		\begin{figure}[!h]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=.6]{images/arduino-ide/download-arduino-ide.png} 
			\end{center}
			\caption{Giao diện tải phần mềm Arduino IDE về máy}
			\label{Fig:Download-Arduino-IDE}
		\end{figure}
		
	Sau khi lựa chọn phiên bản cài đặt phù hợp, chọn \verb|JUST DOWNLOAD| (hình~\ref{Fig:Download-Arduino-IDE}) để tiến hành tải về máy.		
		
\subsection{Cài đặt môi trường lập trình cho module ESP8266 Wemos D1 Mini trên Arduino IDE}
	Để sử dụng môi trường lập trình Arduino IDE lập trình cho module ESP8266 Wemos D1 Mini, cần thiết lập theo các bước sau:
	
		\begin{itemize}
			\item \emph{Bước 1:} Mở Arduino IDE, chọn \verb|File/Preferences| (hình~\ref{Fig:Preferences-1-Arduino-IDE}) hoặc nhấn phím \verb|Ctrl + Comma| (dấu phẩy trên bàn phím) được giao diện như hình~\ref{Fig:Preferences-2-Arduino-IDE}.
			
				\begin{figure}[!h]
					\begin{center}
						\subfloat[Chọn File/Preferences \label{Fig:Preferences-1-Arduino-IDE}]
							{\includegraphics[scale=.56]{images/arduino-ide/arduino-ide-preferences-1.png}} \hspace{.5cm}
						\subfloat[Tab Preferences \label{Fig:Preferences-2-Arduino-IDE}]						
						{\includegraphics[scale=.35]{images/arduino-ide/arduino-ide-preferences-2.png}}
					\end{center}
					\caption{Arduino IDE Preferences}
					\label{Fig:Preferences-Arduino-IDE}
				\end{figure}
			
			\item \emph{Bước 2:} Điền địa chỉ bên dưới vào khung \verb|Additional Boards Manager URLs| (hình~\ref{Fig:Preferences-3-Arduino-IDE}) và chọn \verb|OK|.
			
			\url{http://arduino.esp8266.com/stable/package_esp8266com_index.json}			
			
				\begin{figure}[!h]
					\vspace{-.75cm}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=.4]{images/arduino-ide/arduino-ide-preferences-3.png}
					\end{center}
				\caption{Điền URLs vào khung Additional Boards Manager URLs}
				\label{Fig:Preferences-3-Arduino-IDE}
				\vspace{-.25cm}
			\end{figure}
		
			\item \emph{Bước 3:} Mở \verb|Boards Manager|: chọn \verb|Tool/Board/Boards Manager...| (hình~\ref{Fig:Boards-Manager-1-Arduino-IDE}).
			
			\item \emph{Bước 4:} Nhập từ khóa \verb|esp8266| vào khung tìm kiếm (hình~\ref{Fig:Boards-Manager-2-Arduino-IDE}). Chọn \verb|ESP8266| \verb|by ESP8266 Community| và nhấn \verb|Install| để cài đặt. Cài đặt hoàn thành chọn \verb|Close|.
			
				\begin{figure}[!h]
					\begin{center}
						\subfloat[Chọn Tool/Board/Boards Manager... \label{Fig:Boards-Manager-1-Arduino-IDE}]
							{\includegraphics[scale=.6]{images/arduino-ide/arduino-ide-boards-manager-1.png}}\\
						\subfloat[Chọn ESP8266 by ESP8266 Community \label{Fig:Boards-Manager-2-Arduino-IDE}]
							{\includegraphics[scale=.58]{images/arduino-ide/arduino-ide-boards-manager-2.png}}
					\end{center}
					\vspace{-.5cm
					}
					\caption{Arduino IDE Boards Manager -- ESP8266}
					\label{Fig:Boards-Manager-Arduino-IDE}
					\vspace{-1cm}
				\end{figure}

			\item \emph{Bước 5:} Sử dụng cáp Micro USB để kết nối giữa ESP8266 Wemos D1 Mini với máy tính.
			
				\begin{itemize}
					\item Kiểm tra cổng kết nối: Vào biểu tượng \verb|Computer|, click chuột phải chọn \verb|Manage|, chọn \verb|Device Manager|, chọn \verb|Ports (COM & LPT)|, nếu xuất hiện như trên hình~\ref{Fig:Device-Manager} là kết nối thành công với tên port là \verb|COM5|.
					
					\item Nếu kết nối không thành công (không xuất hiện tên cổng COM như hình~\ref{Fig:Device-Manager}) thì cần cài đặt driver cho cáp kết nối. Vào địa chỉ \href{https://www.wemos.cc/downloads/}{\url{wemos.cc/downloads/}} để tải driver về cài đặt trên máy tính.
					
						\begin{figure}[!h]
							\begin{center}
								\includegraphics[scale=.42]{images/arduino-ide/device-manager.png}
							\end{center}
						\caption{Kiểm tra cổng kết nối giữa ESP8266 Wemos D1 Mini và máy tính}
						\label{Fig:Device-Manager}
						\end{figure}
				\end{itemize}
			
			\item \emph{Bước 6:} Chọn Board để nạp chương trình cho ESP8266. Vào \verb|Tools|, thiết lập các tùy chọn như sau (hình~\ref{Fig:Config-Upload-Arduino-IDE}):
				
				\begin{itemize}
					\item \verb|Board: "WeMos D1 R2 & Mini"|.

					\item \verb|CPU Frequency: "80 MHz"|.
					
					\item \verb|Flash Size: "4M (3M SPIFFS)"|.
					
					\item \verb|Upload Speed: "115200"|.
					
					\item \verb|Port: "COM5"| (thay đổi tên cổng COM cho phù hợp với từng máy tính).
					
					\item \verb|Programer AVRISP mkII|.
						\begin{figure}[!h]
							\begin{center}
								\includegraphics[scale=.69]{images/arduino-ide/arduino-ide-config-upload.png}
							\end{center}
							\caption{Thiết lập các tùy chọn cần thiết để nạp chương trình cho ESP8266 Wemos D1 Mini}
							\label{Fig:Config-Upload-Arduino-IDE}
							\vspace{-.5cm}
						\end{figure}
				\end{itemize}
			
			\item \emph{Bước 7:} Dùng chương trình mẫu nạp cho module ESP8266 Wemos D1 Mini xem việc kết nối và cài đặt thành công hay chưa. Vào \verb|File/Examples/ESP8266/| \verb|Blink| để mở chương trình mẫu (chương trình nhấp nháy Led trên module ESP8266 Wemos D1 Mini) và click chọn \verb|Upload| để tải chương trình lên board. Nếu thấy Led màu xanh dương trên Board nhấp nháy nghĩa là đã kết nối thành công và có thể dùng Arduino IDE để nạp cho ESP8266 Wemos D1 Mini.
		\end{itemize}

\section{Ngôn ngữ lập trình cho module ESP8266 Wemos D1 Mini}
	Do sử dụng Arduino IDE làm môi trường lập trình cho ESP8266 Wemos D1, nên sử dụng ngôn ngữ lập trình với cú pháp của ngôn ngữ lập trình cho Arduino (ngôn ngữ C) để viết chương trình cho module ESP8266 Wemos D1 Mini.\\
	
	\emph{Tài liệu tự học lập trình với Arduino:}
		\begin{itemize}
			\item \href{http://arduino.vn/}{Cộng đồng Arduino Việt Nam}, \url{http://arduino.vn/}
			
			\item Hướng dẫn trên Youtube, \href{https://www.youtube.com/playlist?list=PLdyQhP9aC9btGc-LvYFV8XdtalEVL4zG0}{Lập trình vi điều khiển với Arduino} của \href{https://www.youtube.com/channel/UCFaYTrggUAcR1vhmV7Gl-3w}{Thạc sĩ Huỳnh Minh Phú}, 		 \url{https://goo.gl/0OLglg}
			\item \href{https://www.arduino.cc/}{Trang chủ của Arduino}, \url{https://www.arduino.cc/}
			
			\item Mục \href{https://learn.adafruit.com/category/learn-arduino}{Learn Arduino} của \href{https://www.adafruit.com/}{Adafruit}, \url{https://learn.adafruit.com/category/learn-arduino}
			
			\item Mục \href{http://www.instructables.com/howto/arduino/}{Arduino} của \href{http://www.instructables.com/}{Instructables}, \url{http://www.instructables.com/howto/arduino/}
			
			\item Các trang web, các ebook, các video hướng dẫn trên internet với từ khóa tìm kiếm trên \href{https://www.google.com.vn/}{Google}: \verb|arduino tutorial|, \verb|arduino projects|,\ldots
		\end{itemize}
		
	\emph{Tài liệu tự học lập trình với module ESP8266:}
		\begin{itemize}
			\item Trang chủ của \href{https://www.wemos.cc/}{Wemos}, \url{https://www.wemos.cc/}

			\item Trang web \href{https://hackaday.io/}{Hackaday Platform} -- \url{https://hackaday.io/}, \href{https://hackaday.io/projects/tag/ESP8266}{451 Projects tagged with "ESP8266"}, \url{https://hackaday.io/projects/tag/ESP8266}
			
			\item Các trang web, các ebook, các video hướng dẫn trên internet với từ khóa tìm kiếm trên \href{https://www.google.com.vn/}{Google}: \verb|esp8266 tutorial|, \verb|esp8266 projects|,\ldots
		\end{itemize}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\chapter{Sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini giao tiếp với phần cứng}\label{chapter-phancung}
	Trong phần này sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini giao tiếp với một số phần cứng như đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 và hiển thị giá trị đo được lên màn hình OLED.

\section{Hiển thị với màn hình OLED}
\subsection{Màn hình OLED 64x48}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}
			\subfloat[OLED Shield \label{Fig:Oled-Shield}]
				{\includegraphics[scale=.4]{images/hardware/oled-shield.jpg}} \hspace{1cm}
			\subfloat[Kết nối OLED Shield và ESP8266 Wemos D1 Mini \label{Fig:oled-shield-and-esp8266}]
				{\includegraphics[scale=.35]{images/hardware/oled-shield-esp8266-wemos-d1-mini.jpg}}
		\end{center}
		\caption{Màn hình OLED 64x48}
		\label{Fig:Oled}
	\end{figure}
	
	Màn hình OLED 64x48 trên hình~\ref{Fig:Oled-Shield} dạng Shield cắm trực tiếp lên module ESP8266 Wemos D1 Mini (hình~\ref{Fig:oled-shield-and-esp8266}).
	
\subsection{Cài đặt thư viện}
	Để sử dụng màn hình OLED 64x48 với module ESP8266 Wemos D1 Mini cần có hai thư viện sau:
	
		\begin{itemize}
			\item Thư viện \href{https://github.com/mcauser/Adafruit_SSD1306/tree/esp8266-64x48}{Adafruit\_SSD1306}:
			
			 \url{https://github.com/mcauser/Adafruit_SSD1306/tree/esp8266-64x48}
		
			\item Thư viện \href{https://github.com/adafruit/Adafruit-GFX-Library}{Adafruit\_GFX}:
				
			\url{https://github.com/adafruit/Adafruit-GFX-Library}
		\end{itemize}
		
\subsection{Sử dụng màn hình OLED 64x48 với giao tiếp I2C}
	\begin{enumerate}[{\it a.}]
		%\item \emph{Xác định kích thước của màn hình OLED:} kích thước $64 \times 48$.
		
		\item \emph{Kết nối giữa màn hình OLED và module ESP8266 Wemos D1 Mini:} Nếu màn hình OLED không phải dạng Shield như hình~\ref{Fig:Oled-Shield} thì thực hiện kết nối như hình~\ref{Fig:connect-OLED-ESP8266}.
				\begin{table}[!h]
					\begin{center}
						\begin{tabular}{|c|c|}\hline
							\emph{Module OLED} & \emph{ESP8266 Wemos D1 Mini} \\ \hline
							VCC & 3.3V \\ \hline
							GND & GND \\ \hline
							SCL & D1 \\ \hline
							SDA & D2\\ \hline
						\end{tabular}
					\end{center}
					\caption{Cách kết nối ESP8266 Wemos D1 Mini và OLED với giao tiếp I2C}
					\label{Tab:Connect-ESP8266-and-OLED}
				\end{table}
			\begin{figure}[!h]
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=1]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-oled.pdf} 
				\end{center}
				\caption{Cách kết nối ESP8266 Wemos D1 Mini và OLED với giao tiếp I2C}
				\label{Fig:connect-OLED-ESP8266}
			\end{figure}
			
		\item \emph{Xác định địa chỉ $I2C$ của OLED $64 \times 48$:} địa chỉ  $I2C$ là 0x3C.
			\begin{itemize}
				\item Để lấy địa chỉ I2C của thiết bị, tiến hành kết nối màn hình OLED và module ESP8266 Wemos D1 Mini với máy tính.
				
				\item Thực hiện sketch \href{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner?action=sourceblock&num=1}{I2cScanner.ino} để lấy địa chỉ I2C của thiết bị.
					\begin{itemize}
						\item Địa chỉ tải sketch \href{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner?action=sourceblock&num=1}{I2cScanner.ino}: \url{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner?action=sourceblock&num=1}
						
						\item Hoặc có thể tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/I2cScanner.ino}{I2cScanner.ino} ở địa chỉ:
						
							\url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/I2cScanner.ino}
						\item Nội dung của sketch \verb|I2cScanner.ino| (chương trình~\ref{Code:I2cScanner}).
							\lstinputlisting[language=C, caption=Tìm địa chỉ I2C -- I2cScanner.ino \label{Code:I2cScanner}, captionpos = t]{I2cScanner.ino}
					\end{itemize}				
			\end{itemize}
			
		\item \emph{Hiển thị text lên màn hình OLED $64 \times 48$}
			\begin{itemize}
				\item Nội dung của sketch \verb|DisplayOLED64x48.ino| dùng hiển thị các text đơn giản lên màn hình OLED như chữ cái hoặc số.
					\begin{itemize}
						\item Lệnh \verb|display.print("text_display")| hoặc \verb|display.print(num)| để đưa text hoặc số vào bộ nhớ của OLED.
						
						\item Để hiện thị text đã được đưa vào bộ nhớ dùng lệnh \verb|display.display()|.
						
						\item Lệnh \verb|display.clearDisplay()| dùng để xóa nội dung đã ghi vào bộ nhớ và xóa hiển thị.
						
						\item Ngoài ra cần xác định thêm một số tùy chọn khác:
							\begin{list}{+}{}
								\item Kích thước text: lệnh \verb|display.setTextSize(1)|, với số $1$ là kích thước của text.
								\item Màu sắc của text: lệnh \verb|display.setTextColor(WHITE)|.
								
								\item Vị trí của text: lệnh \verb|display.setCursor(0,0)|, với $(0,0)$ là vị trí cột 1 dòng 1.
							\end{list}
						
						\item[$\ast$] Với kích thước text là $1$ thì màn hình OLED 64x48 hiển thị được 5 dòng tương ứng với các vị trí: $(0,0), (0, 10), (0,20), (0,30), (0,40)$.
					\end{itemize}
				\item Để hiện thị các text và hình ảnh phức tập cần tham khảo trong mục \verb|File/Examples/Adafruit SSD1306/ssd1306_64x48_i2c| của Arduino IDE.
				\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48.ino}{DisplayOLED64x48.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48.ino}
							
				\item Nội dung của sketch \verb|DisplayOLED64x48.ino| (chương trình~\ref{Code:DisplayOLED64x48}).
							\lstinputlisting[language=C, caption=Hiển thị text lên OLED 64x48 -- DisplayOLED64x48.ino \label{Code:DisplayOLED64x48}, captionpos = t]{DisplayOLED64x48.ino}
			\end{itemize}
			
		\item \emph{Khi sử dụng màn hình có kích thước khác $64 \times 48$:} chúng ta cần cài đặt lại thư viện và tùy chỉnh một số dòng sau:
			\begin{itemize}
				\item Thư viện Adafruit\_SSD1306:
				
					\url{https://github.com/adafruit/Adafruit_SSD1306}
					
					\item Các dòng cần tùy chỉnh:
						\begin{list}{+}{}
							\item Mở file \verb|Adafruit_SSD1306.h| trong thư viện \verb|Adafruit_SSD1306| vừa tải về. Tìm đến dòng có nội dung như sau: chú thích các dòng có kích thước không phù hợp, để lại dòng có kích thước phù hợp.
								\begin{lstlisting}[language=C]
...	
#define SSD1306_128_64
#define SSD1306_128_32
#define SSD1306_96_16
...
								\end{lstlisting}
							\item Thay đổi dòng định nghĩa \verb|#define SSD1306_LCDHEIGHT 48| (trong sketch \verb|DisplayOLED64x48.ino|, chương trình~\ref{Code:DisplayOLED64x48}) thành chiều cao thích hợp của OLED.
							
							\item Nếu sử dụng các file ví dụ trong thư viện \verb|Adafruit_SSD1306| (các file \verb|ssd1306_128x32_i2c|, \verb|ssd1306_128x64_i2c|, \verb|ssd1306_64x48_i2c|) thì thêm dòng lệnh \verb|#define SSD1306_LCDHEIGHT 48| (thay đổi số 48 thành kích thước phù hợp) vào file ví dụ, để file ví dụ có nội dung như sau (khi đó biên dịch các file ví dụ không gặp lỗi):
								\begin{lstlisting}[language=C]
...
#define SSD1306_LCDHEIGHT 48	// Dong bo sung them
#if (SSD1306_LCDHEIGHT != 48)
#error("Height incorrect, please fix Adafruit_SSD1306.h!");
#endif
...								
								\end{lstlisting}			 
						\end{list}					
			\end{itemize}
	\end{enumerate}

\section{Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280}
\subsection{Cảm biến BME280} \label{Sec:BME280}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}		
			\includegraphics[scale=.15]{images/hardware/bme280.jpg} 
		\end{center}
		\caption{Cảm biến BME280}
		\label{Fig:BME280-sensor}
	\end{figure}
		
	\begin{itemize}
		\item BME280 là cảm biến tích hợp đo được nhiệt độ, độ ẩm và áp suất không khí.
		
		\item Có thể sử dụng chuẩn I2C hoặc chuẩn SPI để giao tiếp với cảm biến.			
	
		\item Thông số kỹ thuật:
			\begin{itemize}
				\item Nguồn cấp: hoạt động từ $3-5V$.
				
				\item Khoảng đo và độ chính xác của các giá trị đo:				
					\begin{list}{+}{}
						\item Độ ẩm: khoảng đo $0 \div 100\%$ với độ chính xác $\pm 3\%$.
						
						\item Áp suất: khoảng đo từ $300 \div 1100 ~hPa$ với độ chính xác $\pm 1~hPa$. 
						
						\item Nhiệt độ: khoảng đo từ $-40 \div 85^0C$ với độ chính xác $\pm 1^0C$.
						
						\item Độ cao: với độ chính xác $\pm 1~m$, có giá trị phụ thuộc vào áp suất.
					\end{list}					
			\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Cài đặt thư viện}
	\begin{itemize}
		\item Thư viện \href{http://static.cactus.io/downloads/library/bme280/cactus_io_BME280_I2C.zip}{cactus\_io\_BME280\_I2C}: Giao tiếp BME280 theo chuẩn I2C.
			
			\url{http://static.cactus.io/downloads/library/bme280/cactus_io_BME280_I2C.zip}

		\item Thư viện \href{http://static.cactus.io/downloads/library/bme280/cactus_io_BME280_SPI.zip}{cactus\_io\_BME280\_SPI}: Giao tiếp BME280 theo chuẩn SPI.
			
			\url{http://static.cactus.io/downloads/library/bme280/cactus_io_BME280_SPI.zip}
		
	\end{itemize}
	
\subsection{Sử dụng cảm biến BME280 với chuẩn giao tiếp I2C}
	\begin{enumerate}[{\it a.}]
		\item \emph{Xác định địa chỉ I2C của cảm biến BME280}
			\begin{itemize}
				\item Cảm biến BME280 có địa chỉ I2C là 0x76 hoặc 0x77, tùy theo địa chỉ I2C của cảm biến mà chúng ta có cách kết nối thích hợp (hình~\ref{Fig:Connect-BME280-ESP8266-I2C}).
				
				\item Thực hiện các kết nối cơ bản để lấy địa chỉ I2C của cảm biến: bảng~\ref{Tab:Connect-basic-BME280-ESP2866-get-I2C}.
				
				\item Thực hiện chương trình~\ref{Code:I2cScanner} (trang~\pageref{Code:I2cScanner}) để lấy địa chỉ I2C của cảm biến BME280.
					\begin{table}[!h]
						\begin{center}
							\begin{tabular}{|c|c|}\hline
							\emph{BME280} & \emph{ESP8266 Wemos D1 Mini} \\ \hline
							VCC & 3.3V \\ \hline
							GND & GND \\ \hline
							SCL & D1 \\ \hline
							SDA & D2 \\ \hline
						\end{tabular}
						\end{center}
						\caption{Kết nối cảm biến BME280 và ESP8266 Wemos D1 Mini để lấy địa chỉ I2C}
						\label{Tab:Connect-basic-BME280-ESP2866-get-I2C}
					\end{table}							
			\end{itemize}
			
		\item \emph{Kết nối module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 theo chuẩn I2C:}
			
			Tùy theo địa chỉ I2C của cảm biến được xác định ở trên mà chúng ta thực hiện kết nối như bảng~\ref{Tab:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x76} -- địa chỉ 0x76 hoặc bảng~\ref{Tab:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x77} -- địa chỉ 0x77. Sơ đồ minh họa được trình bày trên hình~\ref{Fig:Connect-BME280-ESP8266-I2C}.
		
			\begin{table}[!h]
				\begin{center}
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến là 0x76 \label{Tab:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x76}]
					{
						\begin{tabular}{|c|c|} \hline
							\emph{BME280} & \emph{ESP8266 Wemos D1 Mini} \\ \hline
							VCC & 3.3V \\ \hline
							GND & GND \\ \hline
							SCL & D1 \\ \hline
							SDA & D2 \\ \hline
							SDO & GND \\ \hline
						\end{tabular}
					}
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến là 0x77 \label{Tab:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x77}]
					{
						\begin{tabular}{|c|c|} \hline
							\emph{BME280} & \emph{ESP8266 Wemos D1 Mini} \\ \hline
							VCC & 3.3V \\ \hline
							GND & GND \\ \hline
							SCL & D1 \\ \hline
							SDA & D2 \\ \hline
							\multicolumn{2}{c}{~}  \\
						\end{tabular}
					}
				\end{center}
				%\vspace{-.2cm}
				\caption{Kết nối cảm biến BME280 và ESP8266 Wemos D1 Mini theo chuẩn I2C}
				\label{Tab:Connect-BME280-ESP8266-I2C}
			\end{table}
			\begin{figure}[!h]
				\vspace{-1cm}
				\begin{center}
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến là 0x76 \label{Fig:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x76}]
						{\includegraphics[scale=0.95]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-bme280-i2c-0x76.pdf}}
						\subfloat[Địa chỉ cảm biến là 0x77 \label{Fig:Connect-BME280-ESP8266-I2C-0x77}]
						{\includegraphics[scale=0.95]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-bme280-i2c-0x77.pdf}}
				\end{center}
				\caption{Kết nối cảm biến BME280 và ESP8266 Wemos D1 Mini theo chuẩn I2C}
				\label{Fig:Connect-BME280-ESP8266-I2C}
				%\vspace{-.5cm}
			\end{figure}

		\newpage
		\item \emph{Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 theo chuẩn I2C}
			\begin{itemize}
				\item Nếu cảm biến BME280 có địa chỉ I2C là 0x77 thì dùng lệnh \verb|BME280_I2C bme| thay cho lệnh \verb|BME280_I2C bme(0x76)|.
				
				\item Lệnh \verb|bme.setTempCal(-1)|: calib lại giá trị nhiệt độ đo được, giảm đi $1^0C$ so với thực tế.
				
				\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/BME280_I2C.ino}{BME280\_I2C.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/BME280_I2C.ino}
				
				\item Nội dung của sketch \verb|BME280_I2C.ino| (chương trình~\ref{Code:BME280-I2C}).
					\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 với địa chỉ I2C 0x76 -- BME280\_I2C.ino \label{Code:BME280-I2C}}, captionpos = t]{BME280_I2C.ino}
			\end{itemize}
	\end{enumerate}

\subsection{Sử dụng cảm biến BME280 với chuẩn giao tiếp SPI}
	\begin{enumerate}[{\it a.}]
		\item \emph{Kết nối giữa module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 theo chuẩn SPI:} bảng~\ref{Tab:Connect-basic-BME280-ESP2866-get-SPI}. Sơ đồ minh họa được trình bày trên hình~\ref{Fig:Connect-BME280-ESP8266-SPI}.
		
			\begin{table}[!h]
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
						\emph{BME280} & \emph{ESP8266 Wemos D1 Mini} & \emph{Tên GPIO} \\ \hline
						VCC & 3.3V & \\ \hline
						GND & GND & \\ \hline
						SCL & D5 & SCK -- 14\\ \hline		
						SDA & D7 & MOSI -- 13\\ \hline
						CSB & D8 & CS -- 15 \\ \hline
						SDO & D6 & MISO -- 12 \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{center}
				\caption{Kết nối cảm biến BME280 và ESP2866 Wemos D1 Mini theo chuẩn SPI}
				\label{Tab:Connect-basic-BME280-ESP2866-get-SPI}
			\end{table}
			
			\begin{figure}[!h]
				%\vspace{-.75cm}
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=1]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-bme280-spi.pdf} 
				\end{center}
				%\vspace{-1cm}
				\caption{Kết nối cảm biến BME280 và ESP8266 Wemos D1 Mini theo chuẩn SPI}
				\label{Fig:Connect-BME280-ESP8266-SPI}
				%\vspace{-1.25cm}
			\end{figure}
		
		\newpage
		\item \emph{Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 theo chuẩn SPI}
			\begin{itemize}
				\item Khi nạp chương trình cho ESP8266 Wemos D1 Mini thì chưa gắn cảm biến vào, nạp xong chương trình mới gắn cảm biến vào, nếu không sẽ không nạp được!								
				
				\item Lệnh \verb|bme.setTempCal(-1)|: calib lại giá trị nhiệt độ đo được, giảm đi $1^0C$ so với thực tế.
				
				\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/BME280_SPI.ino}{BME280\_SPI.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/BME280_SPI.ino}
				
				\item Nội dung của sketch \verb|BME280_SPI.ino| (chương trình~\ref{Code:BME280-SPI}).
					\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 theo chuẩn SPI -- BME280\_SPI.ino \label{Code:BME280-SPI}}, captionpos = t]{BME280_SPI.ino}							
			\end{itemize}
	\end{enumerate}

\section{Sử dụng kết hợp màn hình hiển thị OLED và cảm biến BME280}
\subsection{Giao tiếp với màn hình OLED và cảm biến BME280 theo chuẩn giao tiếp I2C}	
	\begin{itemize}
		\item Các thiết bị I2C có thể sử dụng chung chân kết nối với nhau, khi lập trình chúng ta quan tâm đến địa chỉ I2C của từng thiết bị được kết nối.
		
		\item Thực hiện các kết nối cần thiết cho phần cứng: bảng~\ref{Tab:ESP8266-BME280-OLED-I2C}. Sơ đồ minh họa cho trên hình~\ref{Fig:ESP8266-BME280-OLED-I2C}.
		
			\begin{table}[!h]
				\begin{center}
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến BME280 là 0x76 \label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-0x76}]
						{
							\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
							\multirow{2}{1.7cm}{\emph{Module}} & \multirow{2}{2cm}{\emph{Tên chân}} & \multirow{2}{2.2cm}{\emph{ESP8266 Wemos D1}} \\ 
							& & \\ \hline
							\multirow{5}{1.7cm}{BME280} & VCC & 3.3V \\ \cline{2-3}
							& GND & GND \\ \cline{2-3}
							& SCL & D1 \\ \cline{2-3}
							& SDA & D2 \\ \cline{2-3}
							& SDO & GND \\ \hline		
							\multirow{4}{1.4cm}{OLED} & VCC & 3.3V \\ \cline{2-3}
							& GND & GND \\ \cline{2-3}
							& SCL & D1 \\ \cline{2-3}
							& SDA & D2 \\ \hline		
							\end{tabular}
						}					
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến BME280 là 0x77 \label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-0x77}]
						{
							\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
							\multirow{2}{1.7cm}{\emph{Module}} & \multirow{2}{2cm}{\emph{Tên chân}} & \multirow{2}{2.2cm}{\emph{ESP8266 Wemos D1}} \\ 
							& & \\ \hline
							\multirow{4}{1.7cm}{BME280} & VCC & 3.3V \\ \cline{2-3}
							& GND & GND \\ \cline{2-3}
							& SCL & D1 \\ \cline{2-3}
							& SDA & D2 \\ \hline
							\multirow{4}{1.4cm}{OLED} & VCC & 3.3V \\ \cline{2-3}
							& GND & GND \\ \cline{2-3}
							& SCL & D1 \\ \cline{2-3}
							& SDA & D2 \\ \hline
							\multicolumn{3}{c}{~}  \\
							\end{tabular}							
						}
				\end{center}
				\caption{Kết nối module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 hiển thị kết quả lên màn hình OLED với chuẩn giao tiếp I2C}
				\label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-I2C}
			\end{table}
			
			\begin{figure}[!h]
				%\vspace{-1cm}
				\begin{center}
					\subfloat[Địa chỉ cảm biến BME280 là 0x76 \label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-0x76}]
						{\includegraphics[scale=.9]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-oled-and-bme280-i2c-0x76.pdf}}
						\subfloat[Địa chỉ cảm biến BME280 là 0x77 \label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-0x77}]
						{\includegraphics[scale=.9]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-oled-and-bme280-i2c-0x77.pdf}}
				\end{center}
				\caption{Kết nối module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 hiển thị kết quả lên màn hình OLED với chuẩn giao tiếp I2C} 
				\label{Fig:ESP8266-BME280-OLED-I2C}
			\end{figure}
		
		\newpage
		\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48_BME280_I2C.ino}{DisplayOLED64x48\_BME280\_I2C.ino}:
			
			\url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48_BME280_I2C.ino}
		
		\item Nội dung của sketch \verb|DisplayOLED64x48_BME280_I2C.ino| (chương trình~\ref{Code:DisplayOLED64x48-BME280-I2C}).
		
			\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 theo chuẩn I2C hiển thị lên màn hình OLED 64x48 giao tiếp theo chuẩn I2C -- DisplayOLED64x48\_BME280\_I2C.ino \label{Code:DisplayOLED64x48-BME280-I2C}}, captionpos = t]{DisplayOLED64x48_BME280_I2C.ino}
		\end{itemize}
	
\newpage
\subsection{Giao tiếp với màn hình OLED theo chuẩn I2C và cảm biến BME280 theo chuẩn SPI}
	\begin{itemize}
		\item Thực hiện các kết nối cần thiết cho phần cứng: bảng~\ref{Tab:ESP8266-BME280-OLED-SPI}. Sơ đồ minh họa cho trên hình~\ref{Fig:ESP8266-BME280-OLED-SPI}.
		
			\begin{table}[!h]
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
						\emph{Module} & \emph{Tên chân} & \emph{ESP8266 Wemos D1} & Ký hiệu GPIO \\ \hline
						\multirow{6}{1.7cm}{BME280} & VCC & 3.3V & \\ \cline{2-4}
						& GND & GND & \\ \cline{2-4}
						& SCL & D5 &  SCK -- GPIO14  \\ \cline{2-4}
						& SDA & D7 & MOSI -- GPIO13 \\ \cline{2-4}
						& CSB & D8 & CS -- GPIO15 \\ \cline{2-4}
						& SDO & D6 & MISO -- GPIO12 \\ \hline		
						\multirow{4}{1.4cm}{OLED} & VCC & 3.3V & \\ \cline{2-4}
						& GND & GND & \\ \cline{2-4}
						& SCL & D1 & GPIO5 \\ \cline{2-4}
						& SDA & D2 & GPIO4 \\ \hline
					\end{tabular}
				\end{center}
				\caption{Kết nối module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 hiển thị kết quả lên màn hình OLED với chuẩn giao tiếp SPI}
				\label{Tab:ESP8266-BME280-OLED-SPI}
			\end{table}
			
			\begin{figure}[!h]
				%\vspace{-2cm}
				\begin{center}			
					\includegraphics[scale=1]{images/diagram-wire/esp8266-wemos-d1-mini-and-oled-and-bme280-spi.pdf}
				\end{center}
				%\vspace{-1cm}
				\caption{Kết nối module ESP8266 Wemos D1 Mini và cảm biến BME280 hiển thị kết quả lên màn hình OLED với chuẩn giao tiếp SPI} 
				\label{Fig:ESP8266-BME280-OLED-SPI}
				%\vspace{-1cm}
			\end{figure}
		
		\newpage
		\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48_BME280_SPI.ino}{DisplayOLED64x48\_BME280\_SPI.ino}: 
		
			\url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/DisplayOLED64x48_BME280_SPI.ino}
			
		\item Nội dung của sketch \verb|DisplayOLED64x48_BME280_SPI.ino| (chương trình~\ref{Code:DisplayOLED64x48-BME280-SPI}).
		
			\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 theo chuẩn SPI hiển thị lên màn hình OLED 64x48 giao tiếp theo chuẩn I2C -- DisplayOLED64x48\_BME280\_SPI.ino \label{Code:DisplayOLED64x48-BME280-SPI}}, captionpos = t]{DisplayOLED64x48_BME280_SPI.ino}
	
		\item Với phương pháp giao tiếp SPI cho cảm biến BME280 thì khi nạp chương trình vào ESP8266 không được kết nối cảm biến BME280 vào (vì khi đó sẽ không nạp được chương trình). Một hạn chế khác nữa, khi đã kết nối cảm biến vào, khi mất nguồn mà cấp nguồn lại, cảm biến vẫn không hoạt động. Cách khắc phục, cho module ESP8266 khởi động lên trước rồi mới cấp nguồn cho cảm biến BME280 (sử dụng thêm một relay làm công tắc cấp nguồn cho cảm biến, nhưng độ tin cậy hoạt động không cao).
	\end{itemize}

\subsection{Kết quả}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=.4]{images/result/result-oled.png} 
		\end{center}
		\caption{Kết quả đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 hiển thị lên màn hình OLED 64x48 sử dụng ESP8266 Wemos D1 Mini}
		\label{Fig:Ketqua-1-local}
	\end{figure}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\chapter{Theo dõi dữ liệu từ xa khi kết nối Internet cho module ESP8266 Wemos D1 Mini} \label{chapter-blynk-and-thingspeak}
\section{Sử dụng dịch vụ web server -- ThingSpeak}
\subsection{Giới thiệu}
	\href{https://thingspeak.com}{ThingSpeak} -- \url{thingspeak.com} là mã nguồn mở cho các ứng dụng \emph{Internet of Things -- IoT}, hỗ trợ các API lữu trữ, lấy dữ liệu từ thiết bị sử dụng HTTP thông qua kết nối Internet.
	
\subsection{Tạo tài khoản sử dụng trên ThingSpeak}
	\begin{enumerate}[{\it a.}]
		\item \emph{Đăng ký tài khoản trên ThingSpeak}
			
			Truy cập vào địa chỉ \url{https://thingspeak.com/users/sign_up} để tạo tài khoản sử dụng dịch vụ (hình~\ref{Fig:signup-thinkspeak}). Điền tên đăng nhập, địa chỉ email, chọn múi giờ và nhập mật khẩu cho tài khoản. Chọn \emph{By signing up, you agree to the Terms of Use and Privacy Policy}. Click chọn \verb|Create Account| để tạo tài khoản mới.
				\begin{figure}[!h]
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=.55]{images/thingspeak/signup-thingspeak.png} 
					\end{center}
					\vspace{-.25cm}
					\caption{Đăng ký tài khoản trên ThinkSpeak}
					\label{Fig:signup-thinkspeak}
					\vspace{-.75cm}
				\end{figure}
		
		\item \emph{Tạo Channel để theo dõi dữ liệu với ThingSpeak}
			\begin{itemize}
				\item Khi lần đầu đăng nhập sẽ không có \verb|Channel| nào. Chúng ta cần phải tạo \verb|Channel| mới để thu thập dữ liệu và thể hiện dữ liệu.
				
				\item Click chọn \verb|New Channel| để tạo \verb|Channel| mới (hình~\ref{Fig:new-channel-thinkspeak}).
					\begin{figure}[!h]
						\begin{center}
							\includegraphics[scale=.7]{images/thingspeak/new-channel-thingspeak.png} 
						\end{center}
						\caption{Tạo Channel trên ThinkSpeak}
						\label{Fig:new-channel-thinkspeak}
					\end{figure}
				
				\item Điền thông tin cho \verb|Channel| muốn khởi tạo. Trong đó \verb|Field#| là số đồ thị riêng biệt mà chúng ta muốn vẽ (tối đa là 8 đồ thị riêng biệt). Các thiết lập trong \verb|Channel| sau này chúng ta có thể thay đổi khi cần thiết (trong tab \verb|Channel Settings|).
			\end{itemize}
	\end{enumerate}

\subsection{Cài đặt thư viện}
	\begin{itemize}
		\item Mở \verb|Manage Libraries|: chọn \verb|Sketch/Include Library/Manage Libraries|
		
		\item Nhập từ khóa \verb|ThingSpeak| vào khung tìm kiếm (hình~\ref{Fig:Manage-Libraries-Arduino-IDE}). Chọn \verb|ThingSpeak| và nhấn vào \verb|Install| để cài đặt. Cài đặt hoàn thành chọn \verb|Close|.
			
			\begin{figure}[!h]
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=.65]{images/thingspeak-lib/thingspeak-lib.png}
				\end{center}
				\caption{Arduino IDE Manage Libraries -- ThingSpeak}
				\label{Fig:Manage-Libraries-Arduino-IDE}
			\end{figure}
	\end{itemize}
	
\subsection{Sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini gửi dữ liệu đo được từ cảm biến BME280 lên web ThingSpeak}
	\begin{itemize}
		\item Thực hiện kết nối Wifi cho module ESP8266 Wemos D1 Mini:
			\begin{itemize}
				\item Khai báo thư viện: \verb|ESP8266WiFi.h|						
				
				\item Khai báo tên và mật khẩu của Wifi được kết nối: \verb|ssid[] = "Name_SSID"| và \verb|pass[] = "password_wifi"|.
				
				\item Trong hàm \verb|setup()|: khai báo \verb|WiFi.begin(ssid, pass)| để thực hiện kết nối Wifi.
			\end{itemize}
			
		\item Thực hiện gửi dữ liệu đo được lên ThingSpeak:
			\begin{itemize}
				\item Khai báo đối tượng: \verb|WiFiClient client|.
				
				\item Trong hàm \verb|setup()|: khai báo \verb|ThingSpeak.begin(client)| để thực hiện kết nối với ThingSpeak.								
				
				\item Lấy thông tin của \verb|Channnel| muốn gửi dữ liệu lên: hình~\ref{Fig:channel-thingspeak}.
					\begin{figure}[!h]
					\begin{center}
						\subfloat[Lấy ID Channel \label{Fig:ID-channel-thingspeak}]
							{\includegraphics[scale=.45]{images/thingspeak/channel-thingspeak.png}}\\
						\subfloat[Lấy Write API Key\label{Fig:Write-API-Key-channel-thingspeak}]
							{\includegraphics[scale=.6]{images/thingspeak/api-key-channel-thingspeak.png}}							
					\end{center}
					\vspace{-.5cm}
					\caption{Lấy thông tin của Channel trên ThingSpeak}
					\label{Fig:channel-thingspeak}
					\vspace{-.5cm}
				\end{figure}
				
					\begin{list}{+}{}					
						\item Khai báo ID của Channel: \verb|myChannelNumber = Channel_ID| (tên của \verb|Channel ID| trên hình~\ref{Fig:ID-channel-thingspeak}).
						
						\item Khai báo Write API Key: \verb|myWriteAPIKey = "write_api_key"|. Write API Key dùng để ghi dữ liệu vào Channel. Click chọn \verb|APT Keys| để lấy \verb|Write API Key| (hình~\ref{Fig:Write-API-Key-channel-thingspeak}).
					\end{list}
				
				
				
				\item Để ghi dữ liệu lên một \verb|Field| nào đó của \verb|Channel| (có tối đa 8 Field), dùng hàm \verb|ThingSpeak.setField(num_field, data)|,  với \verb|num_field| là số thứ tự của \verb|Field| trong \verb|Channel| (có giá trị từ $1 \div 8$) và \verb|data| là dữ liệu muốn ghi vào \verb|Field| đang xét. Thay đổi giá trị của \verb|num_field| và \verb|data| để ghi vào các \verb|Field| khác.
				
				\item Sau khi đã ghi dữ liệu vào \verb|Field|, để gửi lên ThingSpeak, sử dụng hàm \verb|ThingSpeak.writeFields(myChannelNumber, myWriteAPIKey)|, trong đó \verb|myChannelNumber| và \verb|myWriteAPIKey| là các giá trị đã khai báo ở phần trên.
			\end{itemize}
			
		\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_ThingSpeak_ESP8266.ino}{OLED\_BME280\_ThingSpeak\_ESP8266.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_ThingSpeak_ESP8266.ino}
			
		\item Nội dung của sketch \verb|OLED_BME280_ThingSpeak_ESP8266.ino| (chương trình~\ref{Code:OLED-BME280-ThingSpeak-ESP8266}).
			\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 và hiển thị lên màn hình OLED 64x48 kết hợp gửi dữ liệu lên trang web ThingSpeak -- OLED\_BME280\_ThingSpeak\_ESP8266.ino \label{Code:OLED-BME280-ThingSpeak-ESP8266}}, captionpos = t]{OLED_BME280_ThingSpeak_ESP8266.ino}
	\end{itemize}

\newpage
\subsection{Kết quả}
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}
			\subfloat[Kết quả giá trị nhiệt độ $(^0C)$ \label{Fig:ket-qua-2-temp-thingspeak}]
				{\includegraphics[scale=.62]{images/result/result-thingspeak-1.png}}
				\hspace{.2cm}
				\subfloat[Kết quả giá trị độ ẩm $(\%)$ \label{Fig:ket-qua-2-humi-thingspeak}]
				{\includegraphics[scale=.62]{images/result/result-thingspeak-2.png}}\\
				\subfloat[Kết quả giá trị áp suất $(mB)$ \label{Fig:ket-qua-2-pres-thingspeak}]
				{\includegraphics[scale=.62]{images/result/result-thingspeak-3.png}}
		\end{center}
		\caption{Kết quả gửi dữ liệu đo được từ cảm biến BME280 lên ThingSpeak sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini}
		\label{Fig:Ketqua-2-webserver}
	\end{figure}
	
\section{Sử dụng ứng dụng trên điện thoại -- Blynk}
\subsection{Giới thiệu}
	\emph{\href{www.blynk.cc}{Blynk}} là ứng dụng điện thoại trên hệ điều hành \emph{iOS} và \emph{Android} hỗ trợ viết các ứng dụng di động cho các thiết bị thông minh. Ứng dụng cho phép chúng ta dễ dàng kết nối với các mạch tích hợp thông dụng như \emph{\href{https://www.arduino.cc/}{Arduino}}, \emph{\href{https://www.raspberrypi.org/}{Raspberry Pi}}, \emph{\href{http://www.esp8266.com/}{ESP8266}}, \emph{\href{https://www.particle.io/}{Particle} (Photon/SparkCore)} và điều khiển thông qua Internet.

\subsection{Cài đặt thư viện}
	\begin{itemize}
		\item Mở \verb|Manage Libraries|: chọn \verb|Sketch/Include Library/Manage Libraries|
		
		\item Nhập từ khóa \verb|blynk| vào khung tìm kiếm (hình~\ref{Fig:Manage-Libraries-Arduino-IDE-Blynk}). Chọn \verb|Blynk| và nhấn vào \verb|Install| để cài đặt. Cài đặt hoàn thành chọn \verb|Close|.
			
			\begin{figure}[!h]
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=.65]{images/blynk-lib/blynk-lib.png}
				\end{center}
				\caption{Arduino IDE Manage Libraries -- Blynk}
				\label{Fig:Manage-Libraries-Arduino-IDE-Blynk}
			\end{figure}
			
		\item Thư viện \href{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}{SimpleTimer}: \url{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}
	\end{itemize}

\subsection{Tạo các khối hiển thị trong ứng dụng Blynk dùng quan sát thông số đo từ cảm biến BME280}
	\begin{enumerate}[\it a.]
		\item \emph{Tải ứng dụng về điện thoại:}
		
			Vào \verb|App Store| nhập từ khóa \verb|Blynk| để tìm kiếm và tải ứng dụng về điện thoại.
		
		\item \emph{Tạo tài khoản sử dụng Blynk:} hình~\ref{Fig:Create-Account-Blynk}. \label{enmu:create-account-blynk}
			\begin{figure}[!h]
						\begin{center}
							\subfloat[Chọn Create New Account \label{Fig:Create-Account-Blynk-1}]
								{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/create-account-1.jpg}}
							\hspace{1cm}
							\subfloat[Nhập Email và Password \label{Fig:Create-Account-Blynk-2}]
								{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/create-account-2.jpg}} 
						\end{center}
						\vspace{-1cm}
						\caption{Tạo tài khoản sử dụng Blynk}						
						\label{Fig:Create-Account-Blynk}
						\vspace{-1cm}
					\end{figure}
					
			\begin{itemize}
				\item Lần đầu tiên mở ứng dụng lên sẽ có giao diện như hình~\ref{Fig:Create-Account-Blynk-1}. Chọn \verb|Create New| \verb|Account| để tạo khoản mới (nếu đã có tài khoản thì chọn \verb|Login|).
				
				\item Nhập địa chỉ \verb|Email| và \verb|Password| để tạo tài khoản (hình~\ref{Fig:Create-Account-Blynk-2}). Thực hiện xong chọn \verb|Next|.	
			\end{itemize}

		\item \emph{Tạo project với Blynk:} hình~\ref{Fig:Create-Project-Blynk}.
			\begin{itemize}
				\item Lần đầu tiên đăng nhập \verb|Blynk| sẽ chưa có project nào (giao diện như hình~\ref{Fig:Create-Project-Blynk-1}). Chọn \verb|Create New| \verb|Project| để tạo project mới.
				
				\item Sau khi chọn \verb|Create New Project| được giao diện như hình~\ref{Fig:Create-Project-Blynk-2}. Điền thông tin cho Project: hình~\ref{Fig:Create-Project-Blynk-3}.
					\begin{itemize}
						\item \verb|Project Name|: điền vào tên của Project.
						
						\item \verb|HARDWARE MODEL|: có nhiều module cho chúng ta lựa chọn tùy theo phần cứng đang sử dụng (các phiên bản của Arduino, Raspberry Pi,\ldots ). Đề tài sử dụng module \verb|ESP8266 Wemos D1 Mini| nên chọn module \verb|Wemos D1| \verb|Mini|.
						
						\item Nhấn vào nút \verb|E-mail| để gửi mã \verb|AUTH TOKEN| đến địa chỉ email mà chúng ta đăng ký ở phần~\ref{enmu:create-account-blynk} (hình~\ref{Fig:Create-Account-Blynk-2}). Mã \verb|AUTH TOKEN| dùng để kết nối điện thoại với phần cứng thực tế thông qua ứng dụng Blynk cho mỗi project mà chúng ta tạo ra. Mã \verb|AUTH TOKEN| có thể thay đổi được, mỗi project sẽ có một mã khác nhau tương ứng.
						
						\item Chọn \verb|Create Project| để tạo project mới sau khi điền đầy đủ thông tin (hình~\ref{Fig:Create-Project-Blynk-3}).
					\end{itemize}
				
					\begin{figure}[!h]
						\begin{center}
							\subfloat[Chọn Create New Project \label{Fig:Create-Project-Blynk-1}]
								{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Create-project-1.jpg}}
							\hspace{.25cm}
							\subfloat[Nhập thông tin Project \label{Fig:Create-Project-Blynk-2}]
								{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Create-project-2.jpg}}
							\hspace{.25cm}
							\subfloat[Thông tin Project \label{Fig:Create-Project-Blynk-3}]
								{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Create-project-3.jpg}}
						\end{center}
						\caption{Tạo Project với Blynk}
						\label{Fig:Create-Project-Blynk}
					\end{figure}
			\end{itemize}
			
		\item \emph{Thêm các phần cứng khác với module chính thông qua các module trong Widget Box:} hình~\ref{Fig:Add-Widget-Box}.
			\begin{itemize}
				\item Sau khi tạo project mới hoàn thành được giao diện như hình~\ref{Fig:Add-Widget-Box-1}. Nhấn đúp vào màn hình trống để xuất hiện hộp \verb|Widget Box| (hình~\ref{Fig:Add-Widget-Box-2}).
				
				\item Trong \verb|Widget Box| có danh sách các module hỗ trợ kết nối với phần cứng:
				
				\item Tìm đến module \verb|Gauge| (thực hiện kéo xuống, hình~\ref{Fig:Add-Widget-Box-3}). Nhấn vào nó để lấy module \verb|Gauge| ra sử dụng, mỗi module \verb|Gauge| được dùng để hiển thị một giá trị (dùng để hiển thị các số liệu từ vi điều khiển gửi lên).
				
				\begin{figure}[!h]
					\begin{center}
						\subfloat[Project trống \label{Fig:Add-Widget-Box-1}]
							{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Widget-box-1.jpg}}
						\hspace{.25cm}
						\subfloat[Widget Box \label{Fig:Add-Widget-Box-2}]
							{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Widget-box-2.jpg}}
						\hspace{.25cm}
						\subfloat[Chọn Gauge \label{Fig:Add-Widget-Box-3}]
							{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Widget-box-3.jpg}}
					\end{center}
					\caption{Sử dụng các module trong hộp Widget Box của Blynk}
					\label{Fig:Add-Widget-Box}
				\end{figure}
				
					\begin{itemize}
						\item Lấy 3 module \verb|Gauge| ra để hiển thị (do cần hiển thị 3 thông số là \emph{nhiệt độ}, \emph{độ ẩm} và \emph{áp suất}), được giao diện như hình~\ref{Fig:Gause-Display-1}. \item Cài đặt thống số cho các module \verb|Gauge|.
						
						\item Module \verb|Gauge| thứ nhất: cho hiển thị nhiệt độ. Cách cài đặt thông số như sau:
							\begin{list}{+}{}
								\item Trong ô \verb|Gauge| nhập vào tên \verb|Temperature|.
								
								\item Ô \verb|PIN| chọn chân để kết nối. Click đúp vào được giao diện như hình~\ref{Fig:Gause-Display-3}, chọn \verb|Virtual V0|.
								
								\item Ô giá trị \verb|0| và \verb|1023| là khoảng \verb|[Min, Max]| của dãy đo nhiệt độ của cảm biến BME280 (xem mục~\ref{Sec:BME280} trang~\pageref{Sec:BME280}): cài đặt \verb|-40| và \verb|85|.
								
								\item Sau khi cài đặt hoàn thành, module \verb|Gauge| có các thông số như hình~\ref{Fig:Gause-Display-4}. Nhấn \verb|OK| để trở về màn hình chính.
							\end{list}

						\item Module \verb|Gauge| thứ hai: cho hiển thị độ ẩm. Cách cài đặt thông số tương tự như module \verb|Gauge| thứ nhất: tên là \verb|Humidity|, chọn \verb|Virtual V1|, khoảng \verb|[Min, Max] = [0, 100]|. Kết quả như hình~\ref{Fig:Gause-Display-5}.
						
						\item Module \verb|Gauge| thứ ba: cho hiển thị độ ẩm. Cách cài đặt thông số tương tự như module \verb|Gauge| thứ nhất: tên là \verb|Pressure|, chọn \verb|Virtual V2|, khoảng \verb|[Min, Max] = [300, 1100]| (lưu ý: $1~hPa = 1~mB$). Kết quả như hình~\ref{Fig:Gause-Display-6}.
							
							\begin{figure}[!h]
								\begin{center}
									\subfloat[Lấy ra 3 module Guage \label{Fig:Gause-Display-1}]
										{\includegraphics[scale=.21]{images/blynk/Gauge-display-1.jpg}}
									\hspace{.25cm}
									\subfloat[Cài đặt module Gauge 1 \label{Fig:Gause-Display-2}]
										{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-2.jpg}}
									\hspace{.25cm}
									\subfloat[Chọn PIN cho Gauge 1\label{Fig:Gause-Display-3}]
										{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-3.jpg}}\\
									\subfloat[Thông số module Gauge 1 \label{Fig:Gause-Display-4}]
										{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-4.jpg}}
									\hspace{.25cm}
									\subfloat[Thông số module Gauge 2 \label{Fig:Gause-Display-5}]
										{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-5.jpg}}
									\hspace{.25cm}
									\subfloat[Thông số module Gauge 3 \label{Fig:Gause-Display-6}]
										{\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-6.jpg}}						
								\end{center}
								\caption{Cài đặt thông số cho module hiển thị Gauge}
								\label{Fig:Gause-Display}
							\end{figure}
					\end{itemize}
				
				\item Sau khi cài đặt thành công giao diện màn hình chính như hình~\ref{Fig:Gause-Display-7}.
				
				\item Phần tạo các khối giao diện trên ứng dụng Blynk đã hoàn thành, tiếp theo tiến hành viết chương trình nạp cho module ESP8266 Wemos D1 Mini, ghi lại tên các pin kết nối trên ứng dụng \verb|Blynk| là \verb|Virtual V0, V1, V2| tương ứng với hiển thị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất.
					\begin{figure}[!h]
						\begin{center}					
							\includegraphics[scale=.25]{images/blynk/Gauge-display-7.jpg}
						\end{center}
						\caption{Cài đặt thông số cho module hiển thị Gauge}
						\label{Fig:Gause-Display-7}
					\end{figure}								
			\end{itemize}
	\end{enumerate}

\subsection{Sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini gửi dữ liệu đo được từ cảm biến BME280 vào ứng dụng Blynk}
	\begin{itemize}
		\item Thực hiện kết nối Wifi cho module ESP8266 Wemos D1 Mini:
			\begin{itemize}
				\item Khai báo thư viện: \verb|ESP8266WiFi.h|						
				
				\item Khai báo tên và mật khẩu của Wifi được kết nối: \verb|ssid[] = "Name_SSID"| và \verb|pass[] = "password_wifi"|.
				
				\item Trong hàm \verb|setup()|: khai báo \verb|WiFi.begin(ssid, pass)| để thực hiện kết nối Wifi.
			\end{itemize}
			
		\item Khai báo kết nối giữa module ESP8266 Wemos D1 Mini và ứng dụng \verb|Blynk|:
			\begin{itemize}
				\item Khai báo thư viện: \verb|BlynkSimpleEsp8266.h| và \verb|SimpleTimer.h|
				
				\item Khai báo \verb|Auth Token| của \verb|project| được tạo trên ứng dụng \verb|Blynk| (ví dụ: project \verb|bme280| ở \verb|auth[] = "auth_token"|.
				
				\item Khai báo đối tượng: \verb|SimpleTimer timer|.
				
				\item Trong hàm \verb|setup()|: khai báo thêm \verb|Blynk.begin(auth, ssid, pass)| và \verb|timer.setInterval(1000L, DisplayBME280)| để kết nối với ứng dụng \verb|Blynk| và thực hiện chức năng gửi dữ liệu và cho hiển thị lên các khối đã tạo trong ứng dụng \verb|Blynk| được viết trong hàm \verb|DisplayBME280| với thời gian cập nhật dữ liệu là \verb|1000L = 1s|.
				
				\item Trong hàm \verb|DisplayBME280|: lệnh \verb|Blynk.virtualWrite(pin_virtual,| \verb|value)| để hiện thị giá trị \verb|value| lên các khối hiển thị được kết nối với \verb|pin_virtual| trong ứng dụng \verb|Blynk| (ví dụ \verb|Virtual V0, V1, V2|).
				
				\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_Blynk_ESP8266.ino}{OLED\_BME280\_Blynk\_ESP8266.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_Blynk_ESP8266.ino}
				
				\item Nội dung của sketch \verb|OLED_BME280_Blynk_ESP8266.ino| (chương trình~\ref{Code:OLED-BME280-Blynk-ESP8266}).
			\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 và hiển thị lên màn hình OLED 64x48 kết hợp gửi dữ liệu lên App Blynk -- OLED\_BME280\_Blynk\_ESP8266.ino \label{Code:OLED-BME280-Blynk-ESP8266}}, captionpos = t]{OLED_BME280_Blynk_ESP8266.ino}
			\end{itemize}
	\end{itemize}

\subsection{Kết quả}
	\begin{figure}[!h]
		\vspace{-.75cm}
		\begin{center}
			\subfloat[Giá trị đo được từ cảm biến BME280]
				{\includegraphics[scale=.25]{images/result/result-blynk-1.jpg}}
			\hspace{.25cm}
			\subfloat[Cập nhật giá trị mới từ cảm biến BME280]
				{\includegraphics[scale=.25]{images/result/result-blynk-2.jpg}}
		\end{center}
		\vspace{-.5cm}
		\caption{Kết quả gửi dữ liệu đo được từ cảm biến BME280 lên App Blynk sử dụng module ESP8266 Wemos D1 Mini}
		\label{Fig:Ketqua-3-app}
		\vspace{-1cm}
	\end{figure}
%\section{Sử dụng module ESP8266 gửi thông báo lên địa chỉ Email}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\chapter{Xây dựng mô hình theo dõi thông số môi trường sử dụng cảm biến BME280 và module ESP8266 Wemos D1 Mini}
\section{Mô hình áp dụng}
	\begin{figure}[!h]
		\vspace{-.5cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=1]{images/mohinh-iot.png} 
		\end{center}
		\caption{Mô hình của hệ thống theo dõi thông số môi trường qua Internet}
		\vspace{-1cm}
	\end{figure}

\section{Chương trình}
	\begin{itemize}	
		\item Kết hợp các chương trình được giải thích ở chương~\ref{chapter-phancung} và chương~\ref{chapter-blynk-and-thingspeak}, chúng ta viết được chương trình dạng tổng hợp -- chương trình~\ref{Code:OLED-BME280-Blynk-Thingspeak-ESP8266}.
	
		\item Địa chỉ tải sketch \href{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_ThingSpeak_Blynk_ESP8266.ino}{OLED\_BME280\_ThingSpeak\_Blynk\_ESP8266.ino}: \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien/blob/master/code-latex/OLED_BME280_ThingSpeak_Blynk_ESP8266.ino}	
	
	\lstinputlisting[language=C, caption={Đọc giá trị nhiệt độ, độ ẩm và áp suất từ cảm biến BME280 và hiển thị lên màn hình OLED 64x48 kết hợp gửi dữ liệu lên App Blynk và Web ThingSpeak -- OLED\_BME280\_ThingSpeak\_Blynk\_ESP8266.ino \label{Code:OLED-BME280-Blynk-Thingspeak-ESP8266}}, captionpos = t]{OLED_BME280_ThingSpeak_Blynk_ESP8266.ino}
\end{itemize}	

\section{Kết quả}
	Số liệu được hiển thị bằng ba phương pháp: hiển thị lên màn hình OLED (hình~\ref{Fig:ketqua-tonghop-app-oled}), hiển thị lên ứng dụng Blynk trên điện thoại (hình~\ref{Fig:ketqua-tonghop-app-blynk}), hiển thị lên ứng dụng ThingSpeak trên web (hình~\ref{Fig:ketqua-tonghop-app-thingspeak-1} -- hình~\ref{Fig:ketqua-tonghop-app-thingspeak-3}).
	
		\begin{figure}[!h]
			%\vspace{-.5cm}
			\begin{center}
				\subfloat[Hiển thị kết quả lên màn hình OLED\label{Fig:ketqua-tonghop-app-oled}]
					{\includegraphics[scale=.4]{images/result/result-oled.png}}
					\hspace{.3cm}
				\subfloat[Hiển thị kết quả lên ứng dụng Blynk trên điện thoại\label{Fig:ketqua-tonghop-app-blynk}]
					{\includegraphics[scale=.24]{images/result/result-blynk-1.jpg}}\\
				\subfloat[Hiển thị kết quả nhiệt độ lên ứng dụng ThingSpeak trên web\label{Fig:ketqua-tonghop-app-thingspeak-1}]
					{\includegraphics[scale=.5]{images/result/result-thingspeak-1.png}}
				\subfloat[Hiển thị kết quả độ ẩm lên ứng dụng ThingSpeak trên web\label{Fig:ketqua-tonghop-app-thingspeak-2}]
					{\includegraphics[scale=.5]{images/result/result-thingspeak-2.png}}\\
				\subfloat[Hiển thị kết quả áp suất lên ứng dụng ThingSpeak trên web\label{Fig:ketqua-tonghop-app-thingspeak-3}]
					{\includegraphics[scale=.5]{images/result/result-thingspeak-3.png}}
			\end{center}
			\vspace{-.5cm}
			\caption{Hiển thị số liệu cảm biến bằng ba phương pháp - Màn hình OLED, Ứng dụng Blynk trên điện thoại, Ứng dụng ThingSpeak trên web}
			\label{Fig:ketqua-tonghop-app}
			\vspace{-1cm}
		\end{figure}
	
	\newpage
	Toàn bộ source code của bài báo cáo (gồm các file code \LaTeX{}, code Arduino, các thư viện liên quan, sơ đồ mạch và hình ảnh) của nhóm em được lưu trữ tại \href{https://gitlab.com}{Gitlab} với địa chỉ \url{https://gitlab.com/thiminhnhut/doanhethongdien}
\section{Hạn chế}
	Trong quá trình làm đồ án nhóm em còn gặp một số khó khăn và hạn chế:
		\begin{itemize}
			\item Chưa xử lý, calib được số liệu từ cảm biến (nhiễu,\ldots), mới chỉ dừng ở mức độ đọc vào giá trị của cảm biến mà chưa xử lý số liệu.
			
			\item Chưa sử dụng được số liệu lưu trữ trên ThingSpeak vào phân tích các chi tiêu chất lượng không khí.
			
			\item Còn phụ thuộc vào nhiều thư viện của những tác giả khác, chưa tự viết được thư viện, nên không hiểu hết các lệnh trong thư viện.
			
			\item Chưa làm ra mô hình thực tế, mới chỉ dừng ở mức độ mô hình thí nghiệm.
		\end{itemize}

\section{Hướng phát triển của mô hình}
	\begin{itemize}
		\item Xử lý số liệu cảm biến trong thực tế, calib lại cho phù hợp với giá trị thực.
		
		\item Dùng số liệu thu được phân tích chất lượng không khí, đánh giá mức độ ô nhiễm,\ldots
		
		\item Thu thập thêm một số thông số khác liên quan đến chất lượng không khí: nồng độ khí $CO$, $CO_2$, $CH_4$,\ldots
		
		\item Hoàn thành mô hình đưa ra thử nghiệm ngoài môi trường thực tế: đánh giá độ chính xác, độ bền của cảm biến,\ldots	
	\end{itemize}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\chapter*{Tài liệu tham khảo}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{Tài liệu tham khảo}}
	\begin{enumerate}[{[1].}]
		\item \textbf{Abrahamrhoffman}, \href{http://fritzing.org/projects/esp8266-arduino-oled-spi}{The ESP8266 OLED (I2C) using Arduino Code}, \href{http://fritzing.org/}{Fritzing}.
			
			\begin{small}
				\href{http://fritzing.org/projects/esp8266-arduino-oled-spi}{http://fritzing.org/projects/esp8266-arduino-oled-spi}
			\end{small}	
		\item \href{http://playground.arduino.cc/}{\textbf{Arduino Playground}}, \href{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner}{i2c\_scanner}, November 27, 2015.
		
			\begin{small}
				\href{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner}{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner}
			\end{small}
		\item  \textbf{Bill Earl}, \href{https://learn.adafruit.com/adafruit-all-about-arduino-libraries-install-use}{Arduino Libraries}, Learn Adafruit, May 4, 2015.
		
			\begin{small}
				\href{https://learn.adafruit.com/adafruit-all-about-arduino-libraries-install-use}{https://learn.adafruit.com/adafruit-all-about-arduino-libraries-install-use}
			\end{small}		
		\item \href{http://www.blynk.cc/}{\textbf{Blynk}}, \url{http://www.blynk.cc}
		
		\item \href{http://cactus.io/}{\textbf{Cactus.io}}, \href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor}{How to Hookup BME280 Sensor to Arduino using I2C}.
		
			\begin{small}
				\href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor}{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor}
			\end{small}		
		\item \href{http://cactus.io/}{\textbf{Cactus.io}}, \href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor-spi}{How to Hookup BME280 Sensor to Arduino using SPI}.
		
			\begin{small}
				\href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor-spi}{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor-spi}
			\end{small}		
		\item \href{https://www.youtube.com/channel/UCl-x4dqmnaXaU3fvnksLuhA}{\textbf{CreativPi}}, \href{https://www.youtube.com/watch?v=cSfVsuZEwkA}{Blynk \& DHT11}, \href{https://www.youtube.com/}{Youtube}.
			
			\begin{small}
				\href{https://www.youtube.com/channel/UCl-x4dqmnaXaU3fvnksLuhA}{https://www.youtube.com/channel/UCl-x4dqmnaXaU3fvnksLuhA}
			\end{small}		
		\item \textbf{DroidDuino}, \href{http://forum.arduino.cc/index.php?topic=364400.0}{Re: SSD1306 says Height incorrect}, \href{http://forum.arduino.cc/}{Arduino Forum}, Dec 17, 2015.
			
			\begin{small}
				\href{http://forum.arduino.cc/index.php?topic=364400.0}{http://forum.arduino.cc/index.php?topic=364400.0}
			\end{small}		
		\item \textbf{Esp8266.ru},  \href{https://esp8266.ru/forum/attachments/d1-mini-esp8266-pinout-jpg.1541/}{Pin Out ESP8266 Wemos D1 Mini}.
		
			\begin{small}
				\href{https://esp8266.ru/forum/attachments/d1-mini-esp8266-pinout-jpg.1541/}{https://esp8266.ru/forum/attachments/d1-mini-esp8266-pinout-jpg.1541/}
			\end{small}		
		\item \href{https://www.youtube.com/channel/UC5UVMcQ100arMxu60lXcIJw}{\textbf{Glodar Ilie}}, \href{https://www.youtube.com/watch?v=RxnAHfStrVY}{Esp8266 nodemcu arduino + Blynk + DHT11}, \href{https://www.youtube.com/}{Youtube}.
		
			\begin{small}
				\href{https://www.youtube.com/watch?v=RxnAHfStrVY}{https://www.youtube.com/watch?v=RxnAHfStrVY}
			\end{small}		
		\item \textbf{Jainrk in Arduino}, \href{http://www.instructables.com/id/Programming-the-WeMos-Using-Arduino-SoftwareIDE/?ALLSTEPS}{Programming the ESP8266 WeMos-D1R2 using Arduino software/IDE}, \href{http://www.instructables.com/}{Instructables}, \small{\href{http://www.instructables.com/id/Programming-the-WeMos-Using-Arduino-SoftwareIDE/?ALLSTEPS}{http://www.instructables.com/id/Programming-the-WeMos-Using-Arduino-SoftwareIDE/?ALLSTEPS}}
				
		\item \textbf{Jimb0}, \href{https://learn.sparkfun.com/tutorials/esp8266-thing-hookup-guide/using-the-arduino-addon}{ESP8266 Thing Hookup Guide}, \href{https://learn.sparkfun.com}{Learn Sparkfun}.
						
			\begin{small}
				\href{https://learn.sparkfun.com/tutorials/esp8266-thing-hookup-guide/using-the-arduino-addon}{https://learn.sparkfun.com/tutorials/esp8266-thing-hookup-guide/using-the-arduino-addon}
			\end{small}						
		\item \href{https://github.com/jfturcot}{\textbf{jfturcot}}, \href{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}{SimpleTimer}, \href{https://github.com/}{Github}.			
			
			\begin{small}
				\href{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}
			\end{small}			
		\item \textbf{Lady ada}, \href{https://learn.adafruit.com/adafruit-bme280-humidity-barometric-pressure-temperature-sensor-breakout/}{Adafruit BME280 Humidity + Barometric Pressure + Temperature Sensor Breakout}, \href{https://learn.adafruit.com/}{Learn Adafruit}, April 26, 2016.
		
			\begin{small}
				\href{https://learn.adafruit.com/adafruit-bme280-humidity-barometric-pressure-temperature-sensor-breakout/}{https://learn.adafruit.com/adafruit-bme280-humidity-barometric-pressure-temperature-sensor-breakout/}
			\end{small}		
		\item \textbf{Lê Ngọc Tuấn}, \href{http://tech.fpt.com.vn/chuyen-gia-fpt-viet/che-tao-san-pham-iot-chi-voi-30-phut-nd498283.html}{Chế tạo sản phẩm IoT chỉ với 30 phút}, \href{http://tech.fpt.com.vn/}{FPT TechInsight}.
		
			\begin{small}
				\href{http://tech.fpt.com.vn/chuyen-gia-fpt-viet/che-tao-san-pham-iot-chi-voi-30-phut-nd498283.html}{http://tech.fpt.com.vn/chuyen-gia-fpt-viet/che-tao-san-pham-iot-chi-voi-30-phut-nd498283.html}
			\end{small}		
		\item \href{https://github.com/mcauser}{\textbf{Mcauser}}, \href{https://github.com/mcauser/Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}{Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}.
		
			\begin{small}
				\href{https://github.com/mcauser/Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}{https://github.com/mcauser/Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}
			\end{small}		
		\item \textbf{Ruben Marc Speybrouck} in arduino, \href{http://www.instructables.com/id/THE-2016-SUPER-NOOB-FRIENDLY-WAY-Control-an-Arduin/?ALLSTEPS}{Control an arduino project through a customisable android/Iphone app with Blynk and Wemos D1: THE 2016 SUPER NOOB FRIENDLY WAY}, \href{http://www.instructables.com/}{Instructables}.
						
			\begin{small}
				\href{http://www.instructables.com/id/THE-2016-SUPER-NOOB-FRIENDLY-WAY-Control-an-Arduin/?ALLSTEPS}{http://www.instructables.com/id/THE-2016-SUPER-NOOB-FRIENDLY-WAY-Control-an-Arduin/?ALLSTEPS}	
			\end{small}
			
		\item \href{https://github.com/squix78}{\textbf{Squix78}}, \href{https://github.com/squix78/esp8266-fritzing-parts/tree/master/OLED_SSD1306_I2C_128x64}{OLED\_SSD1306\_I2C\_128x64}, esp8266-fritzing-parts.
		
			\begin{small}
				\href{https://github.com/squix78/esp8266-fritzing-parts/tree/master/OLED_SSD1306_I2C_128x64}{https://github.com/squix78/esp8266-fritzing-parts/tree/master/OLED\_SSD1306\_I2C\_128x64}
			\end{small}			
		\item \href{https://www.mathworks.com/}{\textbf{The MathWorks, Inc.}}, \href{https://thingspeak.com/}{Internet Of Things -- ThingSpeak}, \url{https://thingspeak.com}				
		
		\item \href{http://kitwallace.tumblr.com/}{\textbf{The Wallace Line}}, \href{http://kitwallace.tumblr.com/post/142730201309/esp8266-configurable-energy-monitor}{ESP8266 Configurable Energy Monitor}, April 13, 2016.
		
			\begin{small}
				\href{http://kitwallace.tumblr.com/post/142730201309/esp8266-configurable-energy-monitor}{http://kitwallace.tumblr.com/post/142730201309/esp8266-configurable-energy-monitor}
			\end{small}				
		\item \href{https://www.wemos.cc}{\textbf{WEMOS Electronics}}, \href{https://www.wemos.cc/product/oled-shield.html}{OLED Shield}.	
	
			\begin{small}
				\href{https://www.wemos.cc/product/oled-shield.html}{https://www.wemos.cc/product/oled-shield.html}
			\end{small}			
		% http://educ8s.tv/arduino-esp8266-tutorial-first-look-at-the-wemos-d1-arduino-compatible-esp8266-wifi-board/
	\end{enumerate}

%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%%
\begin{comment}
\chapter*{Tài liệu tham khảo}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{Tài liệu tham khảo}}
	\begin{enumerate}[{[1].}]
		\item Jainrk in Arduino, \href{http://www.instructables.com/id/Programming-the-WeMos-Using-Arduino-SoftwareIDE/?ALLSTEPS}{Programming the ESP8266 WeMos-D1R2 using Arduino software/IDE}, \href{http://www.instructables.com/}{Instructables}.
		
		\item  Bill Earl, \href{https://learn.adafruit.com/adafruit-all-about-arduino-libraries-install-use}{Arduino Libraries}, Learn Adafruit, May 4, 2015.
		
		\item Jimb0, \href{https://learn.sparkfun.com/tutorials/esp8266-thing-hookup-guide/using-the-arduino-addon}{ESP8266 Thing Hookup Guide}, \href{https://learn.sparkfun.com}{Learn Sparkfun}.
		
		\item Esp8266.ru,  \href{https://esp8266.ru/forum/attachments/d1-mini-esp8266-pinout-jpg.1541/}{Pin Out ESP8266 Wemos D1 Mini}.
		
		\item \href{http://playground.arduino.cc/}{Arduino Playground}, \href{http://playground.arduino.cc/Main/I2cScanner}{i2c\_scanner}, November 27, 2015.
		
		\item \href{https://www.wemos.cc}{WEMOS Electronics}, \href{https://www.wemos.cc/product/oled-shield.html}{OLED Shield}.
		
		\item DroidDuino, \href{http://forum.arduino.cc/index.php?topic=364400.0}{Re: SSD1306 says Height incorrect}, \href{http://forum.arduino.cc/}{Arduino Forum}, Dec 17, 2015.
		
		\item \href{http://kitwallace.tumblr.com/}{The Wallace Line}, \href{http://kitwallace.tumblr.com/post/142730201309/esp8266-configurable-energy-monitor}{ESP8266 Configurable Energy Monitor}, April 13, 2016.
		
		\item Lady ada, \href{https://learn.adafruit.com/adafruit-bme280-humidity-barometric-pressure-temperature-sensor-breakout/}{Adafruit BME280 Humidity + Barometric Pressure + Temperature Sensor Breakout}, \href{https://learn.adafruit.com/}{Learn Adafruit}, April 26, 2016.
		
		\item \href{http://cactus.io/}{Cactus.io}, \href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor}{How to Hookup BME280 Sensor to Arduino using I2C}.
		
		\item \href{http://cactus.io/}{Cactus.io}, \href{http://cactus.io/hookups/sensors/barometric/bme280/hookup-arduino-to-bme280-barometric-pressure-sensor-spi}{How to Hookup BME280 Sensor to Arduino using SPI}.
		
		\item Abrahamrhoffman, \href{http://fritzing.org/projects/esp8266-arduino-oled-spi}{The ESP8266 OLED (I2C) using Arduino Code}, \href{http://fritzing.org/}{Fritzing}.
		
		\item \href{https://github.com/mcauser}{Mcauser}, \href{https://github.com/mcauser/Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}{Fritzing-Part-WeMos-D1-Mini}.		
		
		\item \href{https://github.com/squix78}{Squix78}, \href{https://github.com/squix78/esp8266-fritzing-parts/tree/master/OLED_SSD1306_I2C_128x64}{OLED\_SSD1306\_I2C\_128x64}, esp8266-fritzing-parts.
		
		\item \href{https://www.mathworks.com/}{The MathWorks, Inc.}, \href{https://thingspeak.com/}{Internet Of Things -- ThingSpeak}, \url{https://thingspeak.com}
		\item Lê Ngọc Tuấn, \href{http://tech.fpt.com.vn/chuyen-gia-fpt-viet/che-tao-san-pham-iot-chi-voi-30-phut-nd498283.html}{Chế tạo sản phẩm IoT chỉ với 30 phút}, \href{http://tech.fpt.com.vn/}{FPT TechInsight}.
		
		\item \href{http://www.blynk.cc/}{Blynk}, \url{http://www.blynk.cc}
		
		\item Ruben Marc Speybrouck in arduino, \href{http://www.instructables.com/id/THE-2016-SUPER-NOOB-FRIENDLY-WAY-Control-an-Arduin/?ALLSTEPS}{Control an arduino project through a customisable android/Iphone app with Blynk and Wemos D1: THE 2016 SUPER NOOB FRIENDLY WAY}, \href{http://www.instructables.com/}{Instructables}.
		
		\item \href{https://www.youtube.com/channel/UCl-x4dqmnaXaU3fvnksLuhA}{CreativPi}, \href{https://www.youtube.com/watch?v=cSfVsuZEwkA}{Blynk \& DHT11}, \href{https://www.youtube.com/}{Youtube}.
		
		\item \href{https://www.youtube.com/channel/UC5UVMcQ100arMxu60lXcIJw}{Glodar Ilie}, \href{https://www.youtube.com/watch?v=RxnAHfStrVY}{Esp8266 nodemcu arduino + Blynk + DHT11}, \href{https://www.youtube.com/}{Youtube}.
		
		\item \href{https://github.com/jfturcot}{jfturcot}, \href{https://github.com/jfturcot/SimpleTimer}{SimpleTimer}, \href{https://github.com/}{Github}.
		% http://educ8s.tv/arduino-esp8266-tutorial-first-look-at-the-wemos-d1-arduino-compatible-esp8266-wifi-board/
	\end{enumerate}
\end{comment}	
\end{document}